4月3日之趕返學:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨!

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 曾任候任特首林鄭月娥競選辦主任的行政會議成員陳智思形容籌組下屆政府班底工作有難度，他同時提出可透過由副局長晉升局長來組成下屆政府。

(明報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 由立法會前主席曾鈺成擔任召集人的智庫「香港願景」舉行記者會，其建議應以先易後難方式，分兩階段就23條立法。

(東方日報)
(星島日報)

3. 警方憑男女卧底探員蒐證半年成功搗破一個名為「hklovely香港少女論壇」的援交平台網站，其採取行動拘捕23人。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 一名21歲女學生到瑪嘉烈醫院急症室求診及留院治療3周後死亡，病人家屬質疑院方太遲用藥，瑪嘉烈醫院則表示醫生已作適當臨牀考慮，其個案已交死因裁判官跟進。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 一名男子駕車停在將軍澳一條馬路時看見警方巡邏車駛至，其將一包懷疑「K仔」的毒品拋出車外但被警員發現檢獲，警員截查下再在其身上檢出另外兩包毒品並將之拘捕帶署。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 紅磡一個住宅單位發生爆竊案，女住戶損失一批約值7000元的金器，警方調查兩日後採取行動並在區內先後拘捕兩名男子。

(明報)
(星島日報)
(蘋果日報)

兩岸:

1. 國務委員楊潔篪應約與美國國務卿蒂勒森通電話，楊潔篪表示國家主席習近平與美國總統特朗普的會晤對中美關係及亞太地區乃至世界的和平穩定具有重要意義。

(東方日報)

2. 環保部約談北京、天津、河北、山西等7個縣區的負責官員並指7地未有落實環保措施，仍多有企業違法排污問題，其要求他們在廿個工作天內提交整改方案。

(東方日報)

3. 繼官方宣佈將在河北成立雄安新區後，當地樓市隨即炒起及樓價瘋漲，安新縣及雄縣政府召開緊急會議叫停一切售樓活動並查封所有售樓處。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 官方正式宣佈，原山西省委常委、太原市委書記王偉中擔任深圳市委書記。

(星島日報)

5. 山西省浮山縣城內南環西路一處居民住宅樓發生爆炸，被埋的10人中有9人身亡，1人生還，另外有6人輕傷。

(明報)
(東方日報)

6. 據消息人士透露指，重慶市副市長、公安局長何挺因涉嫌嚴重違紀目前正接受調查。

(星島日報)

國際:

1. 英國首相文翠珊強調永不會違反直布羅陀人民意願，放棄直布羅陀；保守黨前黨魁夏偉明甚至稱，首相文翠珊為了保衛直布羅陀將不惜一戰。

(明報)

2. 緬甸舉行聯邦議會和地方議會改選，改選的19議席中，國務資政昂山素姬的全國民主聯盟贏得接近半數的9席。

(星島日報)

3. 哥倫比亞西南部普圖馬約省首府莫科阿連日暴雨觸發河水氾濫及山泥傾瀉，大批民居遭淹沒，造成最少有254人喪生、400人受傷和200人失蹤。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 法國巴黎東北部郊區一個嘉年華會有工作人員點燃營火時突然發生爆炸，導致至少30人受傷，當中多人傷勢嚴重。

(東方日報)
(星島日報)

5. 巴基斯坦旁遮普省一座廟宇有20名信徒遭殺害，警方事後拘捕廟宇50歲管理員瓦希德（Abdul Waheed）及另外兩名共犯，指他們先在信徒食物下藥，然後用棍棒和刀子殺害他們。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

6. 有日本民間智庫估計，用作日本福島核事故的善後工作費用總額達50至70萬億日圓，比日本政府去年公佈的估算多逾兩倍。

(東方日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

智鳩障

支持

支持下

Pish

直布羅陀果單
西班牙是咪想學阿根廷

幫文姨姨谷民望

點解可以冇DSE通識今日開考

4月4日: